禁華為 英國 法國 到德國啦

外電引述消息報道，德國政府已原則上同意更嚴格監管電訊網絡供應商。分析指出，德國雖然沒有禁止中國電訊設備商華為，但亦將讓華為難以在該國電訊市場立足。

來自執政聯盟及政府消息人士表示，對於電訊設備供應商的治理及技術審視，將延伸至無線存取網絡(Radio Access Networks, RAN)，除了更為敏感的骨幹建設外，RAN是推動次世代5G服務的要角。

有德國高級安全官員表示，英國已禁用華為，法國亦將非正式地將其排除，而德國實際上將通過繁文縟節扼殺華為，而最終結果都是一樣。

消息人士指出，德國的執政聯盟已就資訊科技安全法如何處理高風險供應商的方法達成共識。早前有德國媒體報道，稱有關資訊科技安全法的爭辯歷時兩年，執政聯盟已達成共識，該妥協方案仍需起草成法律文本，預計總理默克爾內閣將在11月審查法律文本。

屬德國三大電訊商的德國電訊(Deutsche Telekom)、沃達豐(Vodafone)和Telefonica Deutschland都是華為的客戶。